<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description19">Esta ave es conocido por su plumaje negro y brillante, personalidad gregario y estirando sus alas para secarlas. El plumaje de crianza incluye el color blanca a la base del pico. El parte inferior del ave es más claro. Los jóvenes son morenos. El ave come peces, crustáceos, ranas y insectos acuáticos. Se encuentra esta ave en humedales y otras ecosistemas acuáticas.</string>
    <string name="description23">Esta ave es blanca con un pico amarillo y patas negruzcas. Durante el periodo de celo, tiene egretes largas en su dorso y su pecho. Está en bandadas a menudo, y vive en el humedal y cercanía. Come peces, serpientes, y crustáceos. Durante el siglo XIX fueron cazadas por sus plumas elegantes.</string>
    <string name="description29">Parte de su nombre viene de su canto, que suena como una flauta. Es un ave muy colorido, con una corona y plumas largas de color azulado-negro, un dorso gris celeste, un cuello y un pecho amarillentos, cubiertas canela estriadas, y un pico rosado con ápice negro. Los jóvenes son más pálidos. Comparado a otras garzas come principalmente insectos. Vive en las sabanas, los pastizales, y campos inundados.</string>
    <string name="description32">Esta garcita es gregaria, arborícola y crepuscular, y parece encogida. Tiene un pico robusto, plumaje gris, con una corona y dorso negros, un ventral blancuzco y patas amarillentas. Los jóvenes son marrón con manchas y marcas blancas. Viven en pantanos y sabanas inundadas, y comen una variedad de comida, incluso peces, insectos y la basura. Como mecanismo de defensa los pajaritos vomitan cuando personas se acercan al nido.</string>
    <string name="description35">Puede identificarlo por sus patas rojas y perioculares ojos rojos, su pico recto, y sus plumas blancas con alas parcialmente negras.  Solo hasta los tres meses tienen plumaje negro.  Come peces, ranas, insectos, y otros. Se translada dependiente de las condciones de tiempo y comida, pero no migra.</string>
    <string name="description37">Esta ave distintiva con una frente blanca, tiene un pico curveado, un cuerpo brillo oliváceo, plumas del cuello despeinadas y iris y patas rojizas. Los jóvenes son más opacos. Viven en esteros y sabanas inundables. Comen insectos y moluscos, por sondear el suelo con su pico.</string>
    <string name="description40">Esta ave es de color brillo verde. Las patas rosáceos sobrepasan la cola durante el vuelo. Tienen una cara desnuda rosácea, con un pico curvo y marfil o rosáceo. Come insectos y otros invertebrados.</string>
    <string name="description57">Es el ave más común de este humedal. Por la mayor parte, es pardo. Pero tiene una tira desde la corona hasta el cuello dorsal, rabadilla, alas y cola, de color negro brillante. Su cara y cuello lateral son claros, pero aparecen azulados. También tiene una zona triangular blanca en el ápice de las remeras internas que son visibles en vuelo. Su pico y patas son rojas. La hembra tiene manchas locales y supraocular, una garganta blanca y pico plomizo. Ellas vuelan delante de los machos.</string>
    <string name="description67">Esta ave habita en diversos ambientes, es muy confiada y sociable. Se pueden observar volando en bandadas o asentadas en árboles. Cuando vuela, aletea a menudo y con fuerza. Tiene cola corta y cabeza negruzca, y cuando está en vuelo, con sus alas horizontales, se puede ver una notable mancha blanca en sus primarias. Se alimenta de carroña.</string>
    <string name="description82">Sus alas romas aletean mucho en vuelo. Es erecto, a media altura, con capuchón marrón oscuro. Tiene una zona alar dorsal rufa, prominente en vuelo. Su ventral es estriado y barrado, con una cola barrado de negruzco. Los jóvenes tienen la frente y las cejas anchas y garganta ocráceas. Su dorso es marginado de ocre. Vive en los bordes de bosques, sabanas y arboledas, algunas veces cerca de los caminos. Come insectos y otras presas pequeñas.</string>
    <string name="description98">Tiene el plumaje negro y plumas blancas en la punta de su cola.  El pico es amarillo y negro.  Es un ave que vuela muy lentamente.  Se alimenta de insectos, reptiles, y carroñas.</string>
    <string name="description100">Es un ave sociable que vive en los humedales. Vuela lentamente para ver el agua o deslizarse en altitudes altas. Puede verse en puntos visibles y bajos. Tiene un pico fino en forma de gancho y patas anaranjadas. Los machos parecen negruzcos, con rabadilla y subcaudal blancos. Los jóvenes y las hembras tienen plumaje marrón oscuro. Sus ventrales tienen manchas y sus caras son simétricas. Todos comen caracoles acuáticos, específicamente de género Pomacea.</string>
    <string name="description146">Esta ave tiene vuelo bajo y es marrón negruzco.  Tiene un cuello largo, con estrías blancas, y un pico amarillo.  Sus piernas son largas al igual que su pico.  El pico evolucionó especialmente para comer caracoles de la familia Ampullariidae.  Según la leyenda, el grito fuerte y evocador del Karâu es el luto de un jovén por su madre.</string>
    <string name="description153">Esta ave de color brillo verde y moreno en cubiertas. Tiene un dorso pardusco y pecho negro. Su frente también es negro y tiene fino copete nucal. Sus remeras y faja caudal negras son notables en vuelo. Tiene párpado, iris, pico y patas rojizos. Se alimenta de invertebrados terrestres. Es un ave agresivo que defiende su nido. Se encuentra  en praderas, áreas rurales y humedales.</string>
    <string name="description156">Tiene patas y dedos muy largos y remeras amarillas. Las patas las tienen en forma de garras que les permiten  caminar en las lagunas. Las hembras son más grandes que los machos. Se alimentan de los insectos y otros invertebrados que se encuentran en los humedales.</string>
    <string name="description174">Esta ave vive en zonas costeras y a veces se encuentran en postes. Tiene cola negra con banda canela y pecho estriado. Su dorsal es ocrácea y su ventral es blanco. Tiene un largo pico de 7 cm y patas amarillas oliváceas. Los jóvenes tienen picos más cortos y patas azuladas.</string>
    <string name="description224">El Ano es un ave confiado que está en grupos bullangueros. Tiene un pico curveado, alto y delgado. También tiene plumaje negro con brillo violeta y una cola larga y ancha de color azul. En su cuello y pecho, hay flechitas iridiscentes. Vive en sabanas y áreas rurales. Se alimenta de insectos, vertebrados pequeños y frutas.</string>
    <string name="description240">Esta ave terrícola y diurna vive en praderas, sabanas y áreas rurales. Se encuentran en postes, junto a su cueva o cerca de vizcacheras. Es un ave blancuzca con patas largas y sin orejas. Tiene un dorsal pardo con pecas blancas y un ventral más o menos manchado. Su cola es barrado, su ceja y su garganta son blancas. Come vertebrados pequeños y artrópodos grandes.</string>
    <string name="description277">Los machos tienen plumas verdes brillantes, una cola azul, garganta y pecho azul verdoso, y un pico rojo con ápice negro. Las hembras tienen una coloración modesta, con línea postocular y ápice caudal blancuzcos, con un ventral grisáceo.</string>
    <string name="description278">Los machos tienen plumaje verde con brillo dorado en la mayoría de su cuerpo. Tienen una cola bronceada y una barba canela. Las hembras son similares, con un verde apagado y un abdomen grisáceo. Se pueden observar  también en sabanas, poblados, y bosques.</string>
    <string name="description294">Esta ave se encuentra en los humedales. Su cabeza y dorso son verdes oscuros brillantes y su pecho es rufo. Tiene una capa superior sin manchas blancas y con flancos marcados. El resto de su ventral es blanco. Tiene un pico muy largo. Las hembras tienen semicollares verdes y los machos tienen un pectoral rubio rojizo.</string>
    <string name="description309">Esta ave terrícola habita en sabanas, campos cerrados, pastizales y áreas rurales. Comparado a otros pájaros carpinteros es terrestre, y se alimenta de hormigas y termitas. Tiene un dorso barrado negro y blancuzco.</string>
    <string name="description343">Esta ave tiene un dorso pardo o castaño. Su banda alar canela es poco notable. Tiene una cola rufa y una garganta blancuzca. El resto de su ventral es gris ocráceo o acanalado. El ave hace nidos de barro en forma de hornitos, visible en sitios diversos. Es bastante terrícola y camina con elegancia. Canta a dúo con notas distintas. Se encuentran en diversos ambiente y poblados.</string>
    <string name="description348">Esta ave colorida se encuentra en matorrales, sabanas y áreas rurales. Tiene una larguísima cola ahorquillada. También tiene corona y hombros rufos, barba amarilla y zona pectoral canela. Su dorso es estriado de negro y su garganta es negra flanqueada de blanca. Los jóvenes tienen colas más cortas. Estas aves hacen sus nidos grandes y tienen un cloqueo profundo.</string>
    <string name="description369">Esta ave se observa frecuente en pareja.  Tiene  un cuerpo de color castaño, con corona, alas y cola más rojizas. Tiene iris llamativos de color amarillo. Se alimenta de insectos que captura en el suelo o en los arbustos. Habita en los bosques abiertos, árboles cerca del agua y bosques de galería.</string>
    <string name="description387">Esta ave se puede observar en matorrales, áreas rurales y jardines. Cuando canta, algunas veces en par, equilibra la cabeza y cierra su cola. Canta una serie rítmica de cloqueos y concluye con una nota conspicua. El ave es negra barrado de blanco y tiene eréctil semicopete negro, iris marfil y patas celestes. Las hembras son distintas por su semicopete y dorso rufo, pecho acanelado, y cara y cuello grises estriados de negro.</string>
    <string name="description446">El Pico de plata es negro con primarias blancas notables en vuelo. El pico y el periocular son amarillentos. En general, esta ave es distante e inconspicua. Cuando vuela sus alas producen un sonido de rufar. Se alimentan de insectos que captura en el barro.</string>
    <string name="description447">Tiene un dorsal, ojos y patas negras. Las otras partes del ave son brillante blancos con bordes muy negros. Se alimenta principalmente de los insectos que encuentra en el suelo. Posa en lo alto de los árboles, arbustos y en los postes.</string>
    <string name="description454">Es un ave común y audaz que vive en diversos ambientes. Tiene una cabeza grande con una corona semioculta amarillenta. También hay filetes canelas en sus remeras, y plumas ventrales de blancuzco amarillo. Come insectos, peces, pequeños reptiles y otros animales.</string>
    <string name="description458">Vive en bosques, sabanas, y otros intermedios, y pueden verlo en sitios altos y visibles. Tienen una cola triangular furcada, con corona oculta anaranjada y un capuchón gris. Su plumaje del dorso y pecho son gris oliváceos. El resto de su plumaje ventral es amarillo oro. Come insectos en vuelo y frutas.</string>
    <string name="description488">Vive en sabanas, bordes de bosque chaqueños y áreas rurales. Es una ave blanca con ojos negros, patas negras y un pico puntiagudo. Sus plumas primarias y punta de la cola son negras. Según la leyenda, este pajarillo melancólico perdió a su amado y como símbolo de duelo, es blanca con una banda negra en el borde de las alas.</string>
    <string name="description534">Esta ave vive en las sabanas y áreas rurales, frecuentemente cerca del agua y en nidos de hornero. Tiene dorso y collar marrones, un ventral blanco y una cola poco furcada. Se deslizan con sus alas debajo del horizontal. Se alimenta de insectos.</string>
    <string name="description549">Esta ave tiene un canto agradable y puede imitar a otras especies. La espalda es de color marrón y negro. Su cola es larga y semierecta. Se encuentran en sabanas, bordes de bosque, áreas rurales y poblados.</string>
    <string name="description617">Vive en bosques, sabanas, áreas rurales y poblados. Es un ave confiado, y vuela en pareja o en bandadas. A veces se puede observar en caminos o en arbustos. Tiene varias voces y algunas son gorjeadas. Su ventral es blanco y su pico es blancuzco. Su copete erecto y capuchón hasta el pecho, son rojos. Los jóvenes tienen capuchón más pálido. Es un ave omnívora.</string>
    <string name="description631">Esta ave de color negro y canela es inconfundible. Tiene corona, cola, mejillas y collar negros. Sus marchitas frontal y subocular y su garganta son blancas. Las hembras tienen garganta blanca. Su rabadilla tiene filetes en cubiertas y el resto de su ventral es acanelado. Se pueden observar en esteros, pastizales inundados y vegetación acuática.</string>
    <string name="description639">Esta ave tiene un dorsal plomizo. Su ventral y notable banda alar son blancas y su pico es anaranjado oscuro. Las hembras tienen diseño común y ventral acanelado. Se pueden observar en pastizales y matorrales cerca de agua.</string>
    <string name="description647">Es frecuente observarlo en pareja en los bordes de caminos. Desde las cimas de los arbustos, su canto es agradable, penetrante y corto. Tiene una cabeza gris y un dorso oliváceo con rayas negruzcas. Sus alas y cola son de color amarillo verdoso. También tiene un pico anaranjado, culmen negro y cejas amarillas. Sus rabadillas y abdómenes son de color canela. Los jóvenes tienen picos negruzcos. Esta ave prefiere las sabanas, pastizales húmedos y juncales.</string>
    <string name="description667">Forman bandadas grandes con otras especies. Se sientan sobre el ganado, y puede verse en muchos lugares, incluyendo los poblados. Comen una variedad ancha, incluyendo semillas e insectos. Como los otros tordos, es un parásito de otras aves. Los machos son negros con brillo violáceo. Las hembras son gris negruzcas o amarronadas.</string>
    <string name="description669">Tiene un pico largo y agudo y una cola negra. Su ventral es amarilla con flancos estriados de negro. El cuerpo de los machos es negro y las hembras de color amarillo y cafe. Se alimentan de artrópodos (principalmente insectos), pequeños vertebrados y semillas.</string>
    <string name="description677">Es una ave muy fuerte y inconfundible. Su pico es largo y negro. Su capuchón es anaranjado rojo. Los plumajes son intermedios. Generalmente, vuelan en parejas. Se alimentan de los insectos y a veces de ranas pequeñas.</string>
</resources>